# :musical_note: Система Периодические издательства

1. В системе есть список издательств, которые сгруппированы по тематике.

2. Пользователь может оформить подписку на одно или несколько издательств.

3. Для списка издательств реализована возможность:
    - сортировка по названию;
    - сортировка по цене;
    - выборка по определенной тематике;
    - поиск по названию.  
    
4. Пользователь регистрируется в системе и получает доступ в личный кабинет, где отображена информация про издательства, на которые он подписан. 

5. Незарегистрированный пользователь не может оформить подписку.

6. У зарегистрированного пользователя есть персональный счет, который он может пополнить. 
Средства снимаются во время подписки на одно или несколько издательств.

7. Администратор системы владеет правами:
    - добавлять, удалять и редактировать издательства;
    - блокировать, разблокировать пользователя.

8. Информация предметной области хранится в реляционной базе данных ([MySQL](https://www.mysql.com/)).

9. Для доступа к данным используется *JDBC API* с использованием пула соединений, без использования *ORM* фреймворков.

10. Приложение поддерживает роботу c кириллицей, в тому числе при сохранении информации в базе данных:
   - реализована возможность переключения языка интерфейса;
   - реализована возможность поддержки ввода, вывода и сохранения в базе данных, записанных на разных языках;
   - выбрано 2 языка: на основе кириллицы - русский, на основе латиницы - английский.

11. Архитектура приложения соответствует шаблону [MVC](https://en.wikipedia.org/wiki/JSP_model_2_architecture).
Без использования *MVC*-фреймворков.

12. При реализации бизнес-логики использованы шаблоны проектирования: Команда, Строитель, Синглтон...
Так же применен паттерн Фронт-контроллер (dispatcher servlet) і *JSP* без дополнительных фреймворков.

13. Использован [Apache Tomcat](http://tomcat.apache.org/) в качестве контейнера сервлетов.

14. На страницах *JSP* использованы теги из библиотеки [JSTL](http://tomcat.apache.org/taglibs.html) и разработаны собственные теги (*tag file*).

15. Реализована защита от повторной отправки данных на сервер при обновлении страницы (шаблон [PRG](https://en.wikipedia.org/wiki/Post/Redirect/Get)).

16. При разработке использованы сессии, фильтры.

17. Присутствуют аутентификация и авторизация, распределение прав доступа пользователей к компонентам программы. 

18. Применяется шифрование паролей MD5 при записи в базу данных.

19. Внедрен журнал событий с использованием библиотеки [log4j](https://logging.apache.org/log4j/2.x/index.html).

20. Приложение покрыто модульными тестами JUnit, Mockito.

21. Реализован механизм пагинации страниц з данными.

22. Данные введенные через поля ввода проходят через валидацию данных.

23. Приложение реагирует на ошибки и исключительные ситуации (конечный пользователь не видит *stack trace*, а перенаправляется на страницу ошибки).

24. Пользовательский интерфейс разработан с использованием HTML, CSS, [Bootstrap](https://getbootstrap.com/), JSP, JSTL.
